\chapter{使用介绍}
	\section{重要文件}

	本文档所在目录下各重要文件如下：
	\begin{itemize}\denselist
		\item \verb|pkuthss.cls|：pkuthss~文档类的类文件。
		\item \verb|pkuthss.def|：在~\verb|pkuthss.cls|~中使用的定义文件。
		\item \verb|sample.tex|：主文件，编译该文件即可。
		\item \verb|sample.pdf|：即本文档，由编译~\verb|sample.tex|~得到。
		\item \verb|Makefile|：Makefile，用于使编译工作自动化。
		\item \verb|Make.bat|：
			Windows~下的伪“Makefile”，由~Windows~的批处理实现。
		\item \verb|chap/|：文件夹，包含各章节内容：
		\begin{itemize}\denselist
			\item \verb|copyright.tex|：版权声明部分\footnote%
			{%
				因为本文档的许可证限制，我们必须附上许可证的文本；
				但用户可能选择其它类型的版权声明，
				故~\texttt{license/}\linebreak[1]~目录不是必需的。
				一个可能更常用的版权声明已经放在此文件中，但被注释掉了，
				用户可以考虑使用那个版本。
				如果使用那个版本，就不再需要~\texttt{license/}~目录了。
			}。
			\item \verb|originauth.tex|：
				原创性声明和使用授权说明部分~\supercite{F11}。
		\end{itemize}
		\item \verb|img/|：文件夹，包含论文中所有图片：
		\begin{itemize}\denselist
			\item \verb|Makefile|：图片部分的~Makefile。
			\item \verb|Make.bat|：
				Windows~下的伪“Makefile”，由~Windows~的批处理实现。
			\item \verb|pkulogo.ps|：北大校徽。
			\item \verb|pkuword.ps|：“北京大学”字样。
		\end{itemize}
	\end{itemize}

	\section{系统要求}

	正确编译需要以下几部分：
	\begin{itemize}\denselist
		\item 一个基本的~\LaTeX{}~发行版。
		\item CJK~或~xeCJK（供~Xe\LaTeX{}~使用）宏包。
		\item ctex~宏包\supercite{ctex-doc,ctexfaq}%
			（提供了~ctexbook~文档类）。
		\item 中文字体。
		\item 如果需要使用~Makefile~来实现自动编译，还需要~Make~工具；
			但如果使用由批处理实现的伪“Makefile”就不用了。
	\end{itemize}

	最新的~\TeX{}Live~系统和~\CTeX~套装都已经包含%
	除中文字体之外所有要求的项目；中文字体需要用户自行获得。

	Linux~用户可以从软件源获得~GNU~的~make；
	其它类~UNIX~系统应该也会提供~make~工具，请参阅相应的文档以获得帮助。
	Windows~用户可以从以下地址下载~Windows~下的~GNU make~工具：

	\url{http://gnuwin32.sourceforge.net/packages/make.htm}（国际网）
	\vspace{-0.1em}\par
	\url{http://c.pku.edu.cn/software/c/mingw-c.7z}\footnote%
	{\ 感谢曹东刚老师在教学网站提供~GNU make~的下载。}（北大校园网）

	为了获得最好的支持，我们建议用户使用最新版的~\LaTeX{}~系统和各宏包。

	\section{编译方式}

	pkuthss~文档模板支持三种编译方式，即
	\begin{itemize}\denselist
	  \item \LaTeX{} -- dvipdf~方式：
		即顺次执行~\verb|latex|，\verb|bibtex|，%
		\verb|latex|，\verb|latex|，\verb|dvipdfmx|。
	  \item pdf\LaTeX{}~方式：
		即顺次执行~\verb|pdflatex|，\verb|bibtex|，%
		\verb|pdflatex|，\verb|pdflatex|。
	  \item Xe\LaTeX{}~方式：
		即顺次执行~\verb|xelatex|，\verb|bibtex|，%
		\verb|xelatex|，\verb|xelatex|。
	\end{itemize}

	pkuthss~文档模板附带的~Makefile~中已经对这三种编译方式进行了完整的配置。
	用户只需要在~Makefile~中通过设定变量~\verb|JOBNAME|~的值%
	指定被编译的主文件名，
	并通过设定变量~\verb|LATEX|~的值指定采用哪种编译方式，
	即可通过在主文件所在目录调用~Make~工具来实现自动编译：
	如果是在类~UNIX~环境下，则用户应该调用的命令名为~\verb|make|；
	而如果是在~Windows~环境下，
	则用户应该调用的命令名为~\verb|mingw32-make|。

	用户如果不想配置~Windows~下的~GNU Make，
	则也可以使用由~Windows~批处理实现的伪“Makefile”，
	通过在主文件所在目录调用~\verb|make|\footnote%
	{\ %
		Windows~将批处理文件作为可执行文件，
		调用时可以不显式地指出扩展名。
	}~或直接双击~\verb|make.bat|~的图标运行之。%
	\emph
	{%
		注意：这样不能自动生成编译所需的部分图片。
		用户可能需要进入~\texttt{img/}~目录%
		执行那里的~\texttt{make.bat}~来手动生成这些图片。
	}

