% Documentation for pkuthss.
%
% Copyright (c) 2008-2009 solvethis
% Copyright (c) 2010-2015 Casper Ti. Vector
%
% This work may be distributed and/or modified under the conditions of the
% LaTeX Project Public License, either version 1.3 of this license or (at
% your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX version
% 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
% The current maintainer of this work is Casper Ti. Vector.
%
% This work consists of the following files:
%   pkuthss.tex
%   chap/pkuthss-copyright.tex
%   chap/pkuthss-abstract.tex
%   chap/pkuthss-introduction.tex
%   chap/pkuthss-chap1.tex
%   chap/pkuthss-chap2.tex
%   chap/pkuthss-chap3.tex
%   chap/pkuthss-conclusion.tex
%   chap/pkuthss-encl1.tex
%   chap/pkuthss-acknowledge.tex

\chapter{使用介绍}
\section{系统要求}\label{sec:req}

正确编译需要以下几部分：
\begin{itemize}
	\item 一个基本的 \hologo{TeX} 发行版。
	\item CJK 或 XeCJK（供 \hologo{XeLaTeX} 使用）宏包。
	\item ctex\supercite{ctex} 宏包（提供了 ctexbook 文档类）。
	\item 中文字体。
	\item 如果要使用 biblatex 进行文献列表和引用的排版的话，
		还需要 biblatex\supercite{biblatex} 宏包；
	\item 如果需要对中文文献进行按汉语拼音的排序的话，
		还需要 biber\supercite{biber} 程序。
	\item 如果使用默认的文献列表和引用样式的话，还需要作者编写的 biblatex 样式
		（biblatex-caspervector\supercite{biblatex-caspervector}），
		此样式要求使用 biber 程序。
	\item 如果需要使用 Makefile 来实现自动编译，还需要 Make 工具；
		但如果使用由批处理实现的伪“Makefile”就不用了。
\end{itemize}

\myemph{最新}的\myemph{完全版} \hologo{TeX} Live 系统（\myemph{%
	注：某些 Linux 发行版软件仓库中的 \hologo{TeX} Live 有问题，
	建议使用独立安装版的 \hologo{TeX} Live%
	\unemph{\footnote{\url{http://www.tug.org/texlive/}.}}。%
}）都已经包含除中文字体和 Make 之外所有要求的项目。%
\myemph{%
	为了获得最好的支持，
	我们建议用户使用最新、完全版的 \hologo{TeX} 系统和各宏包。%
}

中文字体需要用户自行获得。\myemph{%
	注：一些中文字体的字库不全，只有 GB2312 字符集内字符的字体信息。
	这种情况通常会造成编译生成的 pdf 文件中缺少部分字符，
	其中一种典型症状是“〇”字显示不出来。
	如果要使用中易公司的字体，
	则建议使用 Windows Vista 及其以后版本提供的宋体、黑体、楷体和仿宋体，
	以及 Microsoft Office 2003 及其以后版本提供的隶书和幼圆体，
	这些字体是 GB18030 字符集的，不存在上述问题。%
}

Linux 用户可以从软件源获得 GNU 的 make；
其它类 UNIX 系统应该也会提供 make 工具，请参阅相应的文档以获得帮助。%
Windows 用户可以从以下地址下载 Windows 下的 GNU make 工具：\\
\hspace*{\parindent}%
\url{http://gnuwin32.sourceforge.net/packages/make.htm}

\section{模版文件}\label{sec:doc-dir}

在正确安装 pkuthss 文档模版之后，在终端/命令提示符中执行
\begin{Verbatim}[frame = single]
texdoc pkuthss
\end{Verbatim}
所打开的 pdf 文件所在的同一目录中包含两个子目录和相应的两个 pdf 文件，
其中 \verb|readme/| 为说明文档（即本文档）的源代码，%
\verb|example/| 为文档模版的源代码，%
\verb|readme.pdf| 和 \verb|example.pdf|
分别为说明文档和文档模版的 pdf 文件。

\verb|example/| 目录下的源代码使用的是 UTF-8 编码，
在现在 \hologo{TeX} 用户常用的编辑器中均已经有了良好的支持。
用户可以将 \verb|example/| 中的所有内容复制到合适的目录，
并在此目录中根据模版修改出自己的论文。

\myemph{%
	注意：在 1.4 rc4 之后版本的 pkuthss 文档模版中，
	除了 \texttt{Make.bat} 之外，所有文件均是 LF（\texttt{\string\n}）换行。
	在 Windows 下用“记事本”打开这些文件时，
	所有的换行会变成某个奇怪的字符，而所有文字会挤在一行上。
	这是“记事本”的固有问题，
	因此 pkuthss 文档模版的作者建议用户使用支持 LF 换行的文本编辑器编辑文件。%
}

模版中的重要文件有：
\begin{itemize}
	\item \verb|Makefile|：
		被 Make 工具调用的 Makefile，用于使编译工作自动化。
	\item \verb|Make.bat|：%
		Windows 下的伪“Makefile”，用 Windows 批处理实现。

	\item \verb|chap/|：目录，包含各章节内容：
	\begin{itemize}
		\item \verb|copyright.tex|：版权声明部分。
		\item \verb|originauth.tex|：
			原创性声明和使用授权说明部分\supercite{pku-originauth}。
	\end{itemize}
	\myemph{%
		注：pkuthss 文档模版支持排版学校要求的二维码，
		请参考 \texttt{copyright.tex} 和
		\texttt{originauth.tex} 中的相关注释。%
	}

	\item \verb|misc/|：
		目录，目前包含比较常用的字体配置：
	\begin{itemize}
		\item \verb|ctexopts.cfg|、\verb|ctex-fontset-pkuthss.def|：
			适用于 2.0 及以后版本的 ctex\supercite{ctex} 宏包。
		\item \verb|ctex-xecjk-windows.def|：
			适用于 2.0 以前版本的 ctex 宏包。
	\end{itemize}
	使用时，
	请将和用户系统中 ctex 宏包版本相匹配的\myemph{所有}配置文件
	复制到模版的主目录中。
\end{itemize}

\section{编译方式}\label{sec:compile}

首次编译前，请将 \verb|misc/| 目录中和用户系统中
ctex 宏包版本相匹配的配置文件复制到模版的主目录中，
详见第 \ref{sec:doc-dir} 节。

pkuthss 文档模版支持三种编译方式，即
\begin{itemize}
	\item \hologo{LaTeX} -- dvipdfmx 方式：\\
		依次执行 \verb|latex|，\verb|biber|，%
		\verb|latex|，\verb|latex| 和 \verb|dvipdfmx|。
	\item \hologo{pdfLaTeX} 方式：\\
		依次执行 \verb|pdflatex|，\verb|biber|，%
		\verb|pdflatex| 和 \verb|pdflatex|。
	\item \hologo{XeLaTeX} 方式：\\
		依次执行 \verb|xelatex|，\verb|biber|，%
		\verb|xelatex| 和 \verb|xelatex|。
\end{itemize}
\myemph{%
	注意：\hologo{XeLaTeX} 对非 UTF-8 编码的支持不好，
	因此 \hologo{XeLaTeX} 方式的编译不支持 GBK 编码。%
}

pkuthss 文档模版附带的 Makefile 中已经对这三种编译方式进行了完整的配置。
用户只需要在 Makefile 中通过设定变量 \verb|JOBNAME| 的值指定被编译的主文件名，
并通过设定变量 \verb|LATEX| 的值指定采用哪种编译方式，
即可通过在主文件所在目录调用 Make 工具来实现自动编译：
如果是在类 UNIX 环境下，则用户应该调用的命令名为 \verb|make|：
\begin{Verbatim}[frame = single]
cd /path/to/directory/with/thesis.tex
make
\end{Verbatim}
而如果是在 Windows 环境下，则用户应该调用的命令名可能为 \verb|mingw32-make|：
\begin{Verbatim}[frame = single]
cd \path\to\directory\with\thesis.tex
mingw32-make
\end{Verbatim}

用户如果不想配置 Windows 下的 GNU Make，
则也可以使用由 Windows 批处理实现的伪“Makefile”，
通过在主文件所在目录调用 \verb|make|\footnote{%
	Windows 将批处理文件作为可执行文件，调用时可以不显式地指出扩展名。%
}：
\begin{Verbatim}[frame = single]
cd \path\to\directory\with\thesis.tex
make
\end{Verbatim}
\myemph{%
	注意：%
	Windows 批处理对于 LF（\texttt{\string\n}）换行的批处理文件支持有问题。
	在命令提示符（cmd）下执行这些批处理文件时没有问题，
	但双击文件图标执行时可能就会出错。
	\hologo{TeX} Live 中安装的 \texttt{Make.bat} 和
	CTAN 上提供的压缩包里的 \texttt{Make.bat}
	有可能是 LF（\texttt{\string\n}）换行的。%
}

% vim:ts=4:sw=4
